留守員工騎牛搵馬「勢爆第二波離職潮」

節錄

留守員工騎牛搵馬「勢爆第二波離職潮」

■2017年《新聞刺針》有關動物傳心師的報道引起社會熱議。

【本報訊】記者辭職困難，留下亦不容易。有留下的有線電視員工坦言，前日經歷戰友被裁，新聞部士氣愁雲慘霧，人心惶惶，相信現時絕大部份留低的員工在經濟不景下，各有包袱，只求「騎牛搵馬」，「已經唔係為守住啲乜嘢」。他相信，當辭職同事兩、三個月後離職，若屆時高層逼前線做有違良心或「舐共」的事，將會有第二波的離職潮。

相關新聞：疑《刺針》滅組先兆「空降首日不聞不問」

該員工透露，「換血一定會，。。。。。。。。。室，未解釋人事變動原因。

任職有線港聞記。。。。。。。

相關新聞：促唱好官派律師 蔡玉玲被捕不做頭條 許方輝入有線複製TVB

員工辭職 許方輝當做戲

阿Z亦引述其他辭職同事指︰「佢會話『得㗎喇，你做咗呢個動作就得』，即係當你做戲，你點都要做啲嘢去回應我哋炒人，咁當你做咗啦，做場大龍鳳，但其實唔係，大家都係好想離開。」

他又透露，有同事曾做過有關「12送中港人」家屬的訪問，許方輝卻指當中內容「煽情」，要求加入當事人所涉嫌的罪行、為何要潛逃等的資料，「我哋得三分鐘cast，佢就係想感受性嘅嘢少啲，你就會知佢係想點，佢都唔想啲古仔出」。

攞埋年尾果份

有無得出都係問題啦

仲等俾人逼做有違良心或「舐共」的事，先有第二波的離職潮？是咪傻的？

其實剩低嗰8個好大機會只係幫離職同事做埋d手尾，出埋d報導就走
似係一齊傾出嚟嘅做法